<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2019 22:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le quadrant d’Ofman (II) : intérêts et défis</title>
      <link>http://localhost:1313/publications/le-quadrant-d-ofman-int%C3%A9r%C3%AAts-et-d%C3%A9fis/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publications/le-quadrant-d-ofman-int%C3%A9r%C3%AAts-et-d%C3%A9fis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comme l’arbre cache la forêt, le piège cache la ressource/qualité.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Il est facile de repérer le &lt;strong&gt;piège&lt;/strong&gt; chez les autres, ce qui nous irrite, nous fatigue voire nous exaspère. Il est tout aussi facile d’oublier que ce &lt;strong&gt;piège&lt;/strong&gt; cache une &lt;strong&gt;ressource&lt;/strong&gt; véritable de la personne si l’on se donne la peine d’y réfléchir. Autrement dit, je vois le &lt;strong&gt;piège&lt;/strong&gt;, qu’en est-il de la &lt;strong&gt;qualité&lt;/strong&gt; qui n’est finalement pas si loin?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quatre mots pour un système : Le quadrant d&#39;ofman (1) </title>
      <link>http://localhost:1313/publications/le-quadrant-d-ofman-un-concept-syst%C3%A9mique/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publications/le-quadrant-d-ofman-un-concept-syst%C3%A9mique/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;La qualité essentielle&lt;/strong&gt; (en anglais : core quality), que l’on place en haut à gauche du quadrant.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;C’est une qualité première de la personne, on (la) reconnaît (à) cette qualité dans ses comportements et c’est ce qui fait qu’on l’apprécie comme personne. Sans cela elle ne serait plus vraiment elle même, on ne la reconnaîtrait plus. Nous pourrions aussi parler de &lt;strong&gt;valeur&lt;/strong&gt; importante ou d’une &lt;strong&gt;ressource&lt;/strong&gt; clé de la personne.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La coanimation dans la thérapie de couple : enjeux et défis</title>
      <link>http://localhost:1313/publications/th%C3%A9rapie-de-couple/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 22:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publications/th%C3%A9rapie-de-couple/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour accéder au contenu de l&amp;rsquo;article, veuillez cliquer sur le lien ci-dessous.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://res.cloudinary.com/dpjfqut00/w_900/v1561923832/the%CC%81rapie%20de%20couple.pdf&#34; title=&#34;thérapie de couple.pdf&#34;&gt;thérapie de couple.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Psychothérapie corporelle</title>
      <link>http://localhost:1313/home/psychoth%C3%A9rapie-corporelle/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 13:26:42 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/home/psychoth%C3%A9rapie-corporelle/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée reçue : la psychothérapie corporelle c&amp;rsquo;est quand le thérapeute touche le patient&amp;hellip;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je considère que le psychothérapeute travaille plus avec  son propre corps qu&amp;rsquo;avec celui de son patient. En revanche mon expérience m&amp;rsquo;a montré que ce que je vis dans mon propre corps peut être une porte d&amp;rsquo;entrée pour comprendre ce que vit le patient dans son corps. C&amp;rsquo;est ensuite que la décision de toucher son patient peut être prise, pour s&amp;rsquo;assurer que le geste sera thérapeutique au mieux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Systémie</title>
      <link>http://localhost:1313/home/syst%C3%A9mie/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 13:25:26 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/home/syst%C3%A9mie/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Introduction&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Penser système est un apprentissage. C’est souvent contre-intuitif à un premier niveau, mais très logique à un niveau plus élargi. C’est souvent après coup que cela devient évident&amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Exemple 1 ; Tous les motards savent que pour effectuer un virage à gauche il faut contre-braquer, c’est à dire donner à sa poignée gauche un mouvement&amp;hellip;vers la droite. Curieux non? Le motard qui ne connaît pas cela se met en danger dans les virages. Mais cela ne marche que si la moto a un minimum de vitesse, pas au démarrage. Autrement dit cela ne fonctionne pas à un instant «t» mais sur &lt;strong&gt;une certaine durée&lt;/strong&gt;, durée pendant lesquelles différentes forces viennent se compenser en fonction de rétroactions complexes. On prend en compte le sytème complet moto, motard, asphalte, vitesse, trajectoire, direction, déséquilibres successifs compensés, lois de la gravité et de la physique en général etc. Pour garder l’équilibre et atteindre son objectif, ce système complet doit constamment rétroagir par rapport à son environnement.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Analyse Transactionnelle</title>
      <link>http://localhost:1313/home/analyse-transactionnelle-1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:22:27 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/home/analyse-transactionnelle-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’analyse transactionnelle (AT) a été fondée il y a plus de soixante ans par Eric Berne,  un psychiatre canadien. Elle a démontré son efficacité dans des  domaines aussi variés que la psychothérapie, le coaching, l’éducation  ou le conseil,  des lieux aussi divers que les cabinets de consultation, les entreprises, les salles de classe et les hôpitaux, et des professions aussi différentes que psychothérapeutes, managers, enseignants ou infirmières.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le modèle de personnalité crée par Berne est basé sur les trois &lt;strong&gt;états du moi&lt;/strong&gt;  : Parent Adulte et Enfant (Voir &lt;strong&gt;Etats du moi&lt;/strong&gt;) qui communiquent avec les états du moi des autres personnes sous forme de &lt;strong&gt;transactions&lt;/strong&gt; (Voir &lt;strong&gt;Transactions&lt;/strong&gt;) .L’analyse de ces transactions permet de prédire quelle tournure va prendre la communication engagée.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Est-ce que j&#39;accepte de me laisser toucher?</title>
      <link>http://localhost:1313/publications/est-ce-que-jaccepte-de-me-laisser-toucher/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:20:40 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publications/est-ce-que-jaccepte-de-me-laisser-toucher/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Louise. Il y a six mois. Elle est assise en pleurs en face de moi. Depuis plusieurs minutes elle me dit que de toute façon elle n’y arrivera jamais et qu’elle ne voit pas ce qui pourra l’aider à «trouver sa place» dans le monde. Pas d’espoir. Et les souvenirs qui confirment sa croyance refont surface. Je l’écoute, je me laisse ressentir. Ce n’est pas facile pour moi. Je ne tente pas de la rassurer en lui prenant la main. Je ne dis rien, je ne fais rien, je ne saurais pas quoi dire ou faire. La séance n’est pas finie. J’ai besoin d’un peu de temps&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les trois degrés : Un outil diagnostic précieux </title>
      <link>http://localhost:1313/publications/les-trois-degres-outil-diagnostic/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 13:18:19 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publications/les-trois-degres-outil-diagnostic/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorsque la thérapie échoue, certains thérapeutes mettent en avant les résistances et les mécanismes de défense du patient. Bill Cornell, comme beaucoup d’entre nous, avait été formé à cet idée rassurante que le thérapeute est celui qui sait, analyse et interprète  les difficultés du patient, pour ensuite les partager avec lui, pour l’aider à comprendre et, parfois, à changer. Cela peut fonctionner avec certains. Pas avec tous. Bill Cornell explique combien ses interventions avaient parfois plus pour but de soulager ses propres anxiétés et son besoin de faire, vestiges d’un passé personnel  encore mal compris. La vitalité de certains patients est si enfouie qu’&lt;strong&gt;il est important de savoir à quel niveau le thérapeute doit travailler. C&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;objet de cet article.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Qui suis-je ?</title>
      <link>http://localhost:1313/qui-suis-je/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2018 13:15:07 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/qui-suis-je/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Je pratique l&amp;rsquo;analyse transactionnelle, j&amp;rsquo;ai été formé à l&amp;rsquo;école d&amp;rsquo;analyse transactionnelle de Lyon (avec Elyane Alleysson et Sylvie Nay). Je suis en contrat CTA (Certified in Transactional Analysis). Cette théorie permet de travailler à un niveau comportemental (avec les état du moi fonctionnels par exemple) et historique (analyse structurale, scénario de vie).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Je considère également que toute personne arrive en cabinet avec son réseau relationnel (familial, professionnel, amical etc.). C&amp;rsquo;est ce système et la place que le client occupe à l&amp;rsquo;intérieur de celui-ci qui nous intéresse. Tout changement en thérapie aura des impacts sur l&amp;rsquo;environnement du client. Donc le client veut&amp;hellip;et ne veut pas changer. A nous d&amp;rsquo;accueillir les contradictions inévitables rencontrées dans toute croissance humaine, et de faire avec plutôt que vouloir les supprimer. Je m&amp;rsquo;inspire là entre autre du travail de François Balta et Mony Elkaïm.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Idéologies, attention danger...</title>
      <link>http://localhost:1313/publications/id%C3%A9ologies-attention-danger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publications/id%C3%A9ologies-attention-danger/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dieu est mort! Le ciel est vide&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pleurez enfants, vous n’avez plus de père.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gérard de nerval&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Parler de manque de repères dans nos sociétés où la religion ne fait plus autorité comme autrefois, est devenu banal. Dans nos vies qui deviennent liquides à force d’être entrainées du côté de la mobilité, de la rapidité et de la fluidité, et donc de l&amp;rsquo;horizontalité, quel ancrage permet de se hisser et de (re)trouver un peu de verticalité? En thérapie on parle souvent de besoins, moins de valeurs. Si les valeurs religieuses ont fait leur temps ou invitent aujourd’hui à la méfiance, cela ne signifie pas qu’avoir des valeurs soit devenu obsolète. Le ciel est peut être vide, mais il est toujours là (JP Lebrun). Et son lieu ne demande qu’à être investi. Certains s’en chargent à notre place.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Penser Système : principe n°1 Les problèmes d’aujourd’hui viennent des solutions d’hier : </title>
      <link>http://localhost:1313/publications/penser-systeme-principe-n-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/publications/penser-systeme-principe-n-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Exemple simplifié : Si Bastien, le père d’Anna, a été envoyé en orphelinat à l’âge de trois ans parce que ses parents ne pouvaient s’en occuper pendant la guerre, que peut en conclure Bastien? Par exemple : «Je dérange, donc je dois me faire tout petit et ne pas trop m’affirmer, ni trop montrer mes émotions pour ne pas être perçu comme une charge.» Ce sont ses solutions, sa stratégie de survie physique et psychologique. &lt;strong&gt;Ne pas déranger, ne pas trop montrer ce que l’on ressent et ne pas s’affirmer&lt;/strong&gt; étaient probablement intelligent à ce moment particulier de sa vie et du contexte social de l’époque. En tout cas cela a marché puisqu’il est en vie, a eu une fille, Anna, a qui il va transmettre tout cela. Sauf Qu’Anna a hérité des solutions trouvées par son père pour des problèmes d’hier. Ces solutions sont pour Anna, au mieux inutiles, au pire, elles deviennent un vrai problème. Anna a vécu dans une famille unie, fait de belles études mais ne sait pas pourquoi elle n’arrive pas à être heureuse en couple ou ne tombe que sur des partenaires a très forte personnalité, explosifs et assez envahissants. Elle ne tient pas longtemps. Les valeurs et les croyances de papa sur la vie et comment s’en sortir deviennent un boulet pour elle. &lt;strong&gt;Les solutions du père sont devenus les problèmes de la fille.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
